# `AtomicSharedPtr`

В задаче [stack](/tasks/lockfree/stack) подсчет ссылок был встроен прямо в реализацию лок-фри контейнера.

Было бы гораздо удобнее иметь неинвазивный механизм подсчета ссылок.

## `shared_ptr`

Несмотря на то, что `std::shared_ptr` использует атомарный подсчет ссылок, он не поддерживает конкурентные конфликтующие операции:

```cpp
// Разделяемый между потоками std::shared_ptr
auto sp = std::make_shared<std::string>("Init");

std::thread reader([&sp]() {
  // 1) Сначала читаем указатель на control block shared_ptr-а
  //    из поля объекта `sp`
  // 2) Переходим по указателю и увеличиваем счетчик сильных ссылок
  //    в control block-е
  auto sp1 = sp;  // heap-use-after-free
})

std::thread writer([&sp]() {
  // Уменьшаем счетчик `sp` до нуля и разрушаем control block
  // между шагами 1) и 2) потока `reader`
  auto sp2 = std::make_shared<std::string>("Writer");
  sp = sp2;
});

reader.join();
writer.join();
```

По сути, это та же гонка, что и в наивной реализации лок-фри стека:

```cpp
std::optional<T> TryPop() {
  while (true) {
    Node* curr_top = top_.load();
    if (curr_top == nullptr) {
      return std::nullopt;
    }
    // Между
    // 1) чтением curr_top = top_.load() и
    // 2) чтением curr_top->next 
    // другая операция `TryPop` могла извлечь и удалить узел,
    // на который указывает curr_top.
    if (top_.compare_exchange_weak(curr_top, curr_top->next)) {
      T popped_value = std::move(curr_top->value);
      delete curr_top;  // heap-use-after-free
      return popped_value;
    }
  }
}
```

## `atomic_shared_ptr`

Решить проблемы с конкурентным доступом поможет [`atomic_shared_ptr`](https://en.cppreference.com/w/cpp/experimental/atomic_shared_ptr).

`atomic_shared_ptr` держит сильную ссылку на разделяемый объект и позволяет выполнять над ней стандартные атомарные операции: `store`, `load`, `compare_exchange_weak` и т.д.

Можно считать, что `atomic_shared_ptr` – это `atomic<shared_ptr>`.

Атомарность операций в `atomic_shared_ptr` обеспечивается уже не на уровне процессора, а с помощью лок-фри алгоритма:
[Implementing a Lock-free `atomic_shared_ptr`](https://github.com/brycelelbach/cppnow_presentations_2016/blob/master/01_wednesday/implementing_a_lock_free_atomic_shared_ptr.pdf).

## Задание

Вам дана [реализация лок-фри стека](lock_free_stack.hpp).

[Напишите](atomic_shared_ptr.hpp) для нее классы `SharedPtr<T>` и `AtomicSharedPtr<T>`.
